% TODO Write the conclusion

% Récapitulatif du Rapport

À travers ce rapport, nous avons pu voir l'avancement du projet \gameName depuis la dernière soutenance.
Que ce soit sur le plan du développement, du design, de la communication, ou de l'organisation du travail, nous avons pu nous rendre compte de ce qui était fait, de ce qui reste à faire, des difficultés rencontrées par l'équipe et des possibles améliorations à apporter au projet.
\\

La réalisation du jeu vidéo avance bien, la partie scénario ainsi que l'histoire du jeu est finie depuis maintenant une moment par Alexandre, notre scénariste,
C'était une tâche amusante et intéressante à faire auquel nous avons tous participé. 
Ayemane, notre designer est en bonne voie de finir les design à temps pour la prochaine soutenance, le travail graphique a fournir est conséquent pour notre jeu vidéo et porte une grande importance pour la réussite visuelle du jeu.
La partie développement est encore qu'au début, mais nous avons déjà accumulé beaucoup d'idée et d'essaie afin de se lancer sereinement dans le développement final du jeu, une fois que les design seront finis.
La partie son et musique a finie sa phase de recherche et de création, l'implémentation dans le jeu pourra bientôt commencer.
\\

Le site web, principal outil de communication du projet, est en attente de contenu pour être publié, mais sa phase de développement est finie.
Il sera bientôt disponible pour que les joueurs puissent suivre l'avancement du projet et télécharger le jeu.


\gameName est un projet ambitieux, et il reste encore beaucoup de travail à faire pour arriver à un jeu vidéo complet et fonctionnel.
Son développement nous permet d'acquérir de nouvelles compétences personnel, et d'apprendre à travailler en équipe sur un projet de longue durée.
Notre objectif est de créer une expérience pour les joueurs, un jeu qui les rassemble et qui leur permet de s'amuser ensemble.
\\

% TODO add the future objectives
% TODO add problems encountered

Nous vous remercions d'avoir consulté ce rapport, et nous espérons que vous avez apprécié sa lecture.
Nous vous donnons rendez-vous à la prochaine soutenance pour découvrir les avancées du projet \gameName.
