% Written by Alexandre Cölsch

Nous allons en premier lieu évoquer la bande son du jeu avant d'évoquer les bruitages en jeu. Ce qu'il faut dire en premier, c'est que la totalité des musiques utilisées seront des musiques existantes, par conséquent soumises à des droits d'auteurs.
\\

Il y aura au total trois musiques par biomes, une musique d'ambiance de jour, une musique d'ambiance de nuit et une musique en combat. Ces trois musiques sont trois versions d'une seule musique, celle qui fera office d'ambiance de jour sera plus calme que les deux autres, celle qui fera office d'ambiance de nuit sera un peu plus mouvementée et celle qui fera office de musique en combat sera encore plus mouvementée. Il y aura par contre une seule musique par zone pacifique (les villages tels que Emberwood ou le château de King's Palace) qui fera office de musique d'ambiance.
\\

Peu importe le biome, lorsque le joueur entre dans un donjon, la musique d'ambiance changera pour être plus adaptée aux combats, et elle fera office de musique d'ambiance et de combat. Il y aura également des musiques pour chaque boss du jeu, qui seront elles des musiques encore plus mouvementées que celles de combat dans les biomes et donjons.
\\

Le style de musique utilisé sera de l'électro, où plus précisément de la Dance électro, toutes tirées d'un jeu vidéo déjà existant, faites par des artistes comme par exemple Cosmograph ou encore Zekk, des noms pas très connus de la scène publique.
\\

Toutes les musiques nécessaires pour l'acte 1 ont déjà été trouvées et confirmées, il ne manque plus qu'à les implémenter en jeu.
\\

En second lieu, les bruitages utilisés en jeu (coups d'épées, bruits de pas, inventaire…) seront eux aussi des bruitages existants, mais qui n'ont pas encore été trouvés. Dans le futur, il faudra implémenter les musiques en jeu ainsi que trouver les bruitages nécessaires et les implémenter dans le jeu.
\\

Enfin et pour terminer, les personnages de la trame principale auront tous une voix différente interprétée par Alexandre, ainsi qu'une voix off également interprétée par ce dernier, voix étant nécessaires pour le tutoriel et l'histoire principale. Pour l'instant, aucune voix n'a été enregistrée, parce que les phrases des personnages n'ont pas encore été déterminées, ce sera donc quelque chose en plus à faire dans le futur du projet.
\\
